[邊個再話用豬咀係仆街就屌柒佢]N95庫存剩一個月 醫局買豬嘴防缺貨

【明報專訊】新型冠狀病毒疫情進入「全球大流行」逾兩周，醫護個人保護裝備（PPE）供應愈趨緊張，而醫管局的N95口罩不足問題最嚴重，庫存僅可維持一個月。綜合多方消息，醫管局已「拍板」購買俗稱「豬嘴」、常見於反修例示威的防毒面具及濾芯，稱其過濾病毒效能比N95佳，但暫未落實會提供予什麼部門。但醫生工會認為，「豬嘴」較重及侷促，不適合醫護長期佩戴，傾向使用即棄式N95，稱局方正向本地廠商採購納米N95口罩，部分隔離病房醫護曾經試用。
公院醫生：有同事自購 未見臨牀用

醫管局昨公布PPE最新庫存量，現有約160萬個N95，較一個月前存貨增45%，預計可維持約1個月，供應相當不穩定；外科口罩及保護衣分別有約2400萬個及320萬件，可用1至2個月；全面罩約有320萬個，可使用約3個月。醫管局稱如供貨仍有問題，不排除再縮減非緊急服務。

N95口罩供應緊張令醫護人心惶惶，多名醫護向本報稱，醫院深切治療部、麻醉科及急症室等醫護已自費購買「豬嘴」及濾芯，當中個別手術室醫護已購數百個「豬嘴」及過千個濾芯，以備不時之需。有公立醫院深切治療部醫生表示，知悉有同事自費購買「豬嘴」，暫未見有同事在臨牀上使用；但得悉醫管局已為個別部門的醫護做「豬嘴」氣密測試（fit test）。

本報綜合3個獨立消息渠道，得悉醫管局為N95可能缺貨考慮各種可行替代方案，包括已向廠商購買「豬嘴」及濾芯。有消息人士表示，豬嘴及濾芯經中央指揮委員會及感染控制專家等檢視，認為其病毒過濾能力比現時使用的N95「有過之而無不及」，將會與醫護人員商討如何使用，包括清潔消毒豬嘴、濾芯如何重用等。

已購數十萬KF94 外科口罩後備

消息人士續說，醫管局早前已購買數十萬個KF94口罩，但過濾能力比N95低約1%，目前不會用作代替N95；另一名消息人士稱，已購入的KF94並不會浪費，日後或可當作外科口罩替代品。

此外，有深切治療部醫生透露，醫管局曾探討使用動力濾淨式呼吸防護具（Powered Air Purifying Respirator，PAPR），有送風機過濾吸入的氣體，但消息人士指當局暫不考慮這方案。
醫協：豬嘴侷促難用

聞醫局購本地納米N95

公共醫療醫生協會主席馬仲儀認為，豬嘴本身較重，呼吸時亦感到侷促，不傾向在醫療場所使用；她又透露，醫管局正向本地廠商採購納米N95口罩，並亦開始為醫護人員做該款口罩的氣密測試，有個別隔離病房醫護曾試用。她引述醫管局稱，該廠商預計每月最多可提供數以百萬計納米口罩予公立醫院。

醫管局發言人表示，N95全球供應緊張，除在全球積極採購外，同時研究各種可行的替代方案及其他符合國際標準的保護裝備，包括其他廠商生產的呼吸器或可再用式呼吸器。

呼吸機都要買啊dllm

一早要咁做啦

（急）小西灣手足今日上庭求聲援

《禁蒙面法》違憲律政司提上訴 代表律師余若海： 憂武漢肺炎市民可戴外科口罩 強調有別「豬嘴」

binc

海關快啲set豬咀做戰略物資唔俾醫管局買啦 點做野㗎垃圾

邊個話用豬咀係仆街?

豬嘴點會焗促呀 條友真係唔識架喎

大撚把垃圾話呼氣冇過濾戴豬嘴係仆街

班高層戴都唔戴過就反啦

垃圾

錯，係班藍屍話用豬咀係賊，狂影人相

黃豬都屌人戴豬嘴

如果有其他選擇 就咪用豬嘴防疫

家下報應特別快，我想睇下有一日條撚樣要戴豬嘴個樣。

試過畀人鬧我哂嘢
但個罐二手 一早隔唔到味

一直用緊

氧氣筒完勝

N95有一年貨，乜HA咁信大陸冇買定多啲?

kf94垃圾咪撚俾醫護用啦

香港不嬲唔都有篩選病人用呼吸機 因為資源一向缺乏 老弱殘兵一向被拒諸門外
所以呼吸機無論點都 "夠用"

Stock take 都無做啦 初期 係醫護逼佢地點數

氣密程度同n95冇得比

公司有人一直戴🐷嘴。 有咩問題？

食屎狗港共奴隸

豬咀焗過n95?
佢掉轉左呀

啲高層未戴過豬咀，剩係戴N95搞到腦缺氧，個人係豬啲㗎啦

你地邊個上電視帶豬嘴我就報警拉邊個
聽藍絲講only

【Emily】屯門區會商買「豬嘴」 建制質疑為抗爭

【明報專訊】屯門區議會噚日開大會討論用今個財政年度嘅200萬撥款買防疫物資畀市民，包括用130萬元買防毒面具同濾罐。民建聯同工聯會約30人到區議會外抗議，拉橫額反對用公帑買「豬嘴」，認為「變相資助示威者」，批評「抗疫為名、抗爭為實」。民建聯屯門區議員賴嘉汶向屯門區議會主席、民主黨陳樹英交信抗議。

陳樹英解釋，區議會秘書處兩次招標都買唔到外科口罩，所以有區議員提出改為購買可重用嘅防毒面具及濾罐，反對有人將事件同反修例運動扯上關係。景興選區區議員、工聯會前副會長陳有海反對買「豬嘴」，話有唔少醫生質疑「豬嘴」嘅防疫能力，公帑應該用嚟買外科口罩同搓手液。

屯門區議會最後通過修訂，改為預留下個財政年度嘅300萬元買防疫物資畀居民，包括用100萬買外科口罩、100萬買防毒面罩同濾罐。富新區議員李家偉解釋，因為今個年度未必用撥款，年度完結就要回撥庫房，故議案係預留下個年度嘅錢買防疫物資。

藍屍死都唔好用呀

阻咗呼吸阻力大少少同重少少之外，都優勝於N95

起碼呼出黎啲濕氣冇咁焗

N95最難頂係吸番啲熱氣，搞到好似透唔到氣
仲有N95會整到鼻位勁痛，又成日整損臉，鼻位鐵片又易𠝹損手

到時你班撚樣藍屍黑狗咪撚去公立，個個醫護都戴豬嘴係黃屍暴徒

應該要買3M 6800

有三套7093

醫護快D用撚晒佢

無得佢唔批，唔到佢話事。

其實阻力差唔多，甚至少過n95，我用左個幾月都覺得無問題

點充氣

用一個鐘又要去充氣
仲有,個罐好重ga

回力鏢

搵消防處幫手

可以準備一堆係醫院，換樽個陣順便放break

就算醫護用唔到，救護都可以試下
只係唔知係救護車入面夠唔夠位轉身

笑撚左俾人話過用6092x 會害前線冇得用，我心諗班和理狗都戇鳩，之前都派左唔少俾手足，發夢又執撚左超多番黎係得連登班垃圾冷氣仔街都未出過

宜家仲有十幾廿套罐未用，燒撚左佢都唔益班傻仔

全部醫護帶豬咀都幾壯觀